A comissão organizadora da XXXII Olimpíada de Matemática do Estado de Goiás
(OMEG) torna públicas e faz saber, por meio deste documento, as instruções e
informações referentes à realização do evento em 2023.

\begin{article}
  A OMEG se destina aos alunos regularmente matriculados e cursando o Ensino
  Fundamental ou Ensino Médio em 2023 em escolas públicas ou particulares do
  Estado de Goiás, os quais serão divididos em três níveis, a saber:
  \begin{description}
    \item[Nível 1] alunos do 6° e 7° anos do Ensino Fundamental I;
    \item[Nível 2] alunos do 8° e 9° anos do Ensino Fundamental II;
    \item[Nível 3] alunos do Ensino Médio.
  \end{description}
\end{article}

\section{DAS INSCRIÇÕES}

\begin{article}
  Cada estabelecimento de ensino poderá inscrever na XXXII OMEG, além dos
  premiados com medalha de ouro, prata ou bronze na XXXI OMEG, até 10
  alunos por nível.
\end{article}

\begin{article}
  As inscrições serão realizadas no período de 01/08/2023 a 20/08/2023,
  exclusivamente por meio de formulário eletrônico disponível em
  https://omeg.ime.ufg.br/.
  \begin{description}
    \item[§ 1º]
      A lista de inscrições homologadas será publicada no site
      https://omeg.ime.ufg.br/ no dia 05 de setembro de 2023 e o prazo para
      interposição de recursos será de cinco dias úteis.
  \end{description}
\end{article}

\begin{article}
  O responsável pela inscrição deverá informar, em formulário específico
  fornecido pela comissão, os seguintes dados:
  \begin{itemize}
    \item
      Estabelecimento de Ensino: nome da escola, código INEP, endereço
      completo e número de telefone.
    \item
      Aluno: nome completo, data de nascimento, CPF, e-mail de contato
      individual e nível da prova que o aluno realizará, e, caso o aluno
      necessite de condições especiais para realizar as provas, a descrição
      detal necessidade.
  \end{itemize}
  \begin{description}
    \item[§ 1º]
      As inscrições de alunos que contenham dados incompletos, incorretos ou
      duplicados não serão realizadas.
    \item[§ 2º]
      Caso o aluno não possua CPF é permitido o uso do CPF de um de seus
      responsáveis.
  \end{description}
\end{article}

\begin{article}
  O aluno deve verificar seu acesso à plataforma Moodle no período de
  16/10/2023 a 23/10/2023, conforme instruções disponibilizadas em:
  https://omeg.ime.ufg.br/ . É impreterível que no primeiro acesso, o aluno
  atualize o perfil com uma foto recente e com o nome completo.
  \begin{description}
    \item[§ 1º]
      Caso o aluno não consiga realizar o acesso à plataforma ou deseje
      solicitar a correção de algum dado, a solicitação deve ser feita no período de
      23/10/2023 a 25/10/2023 pelo e-mail omeg.ime@ufg.br.
    \item[§ 2º]
      Solicitações de acesso à plataforma Moodle ou correções enviadas
      após o dia 25/10/2023 não serão consideradas e o aluno poderá ter sua
      inscrição cancelada.
  \end{description}
\end{article}

\begin{article}
  Caso o aluno tenha alguma necessidade especial para realização da prova,
  esta deve ser informada no ato de inscrição, via campo específico no
  formulário de inscrição.
\end{article}

\section{DASPROVAS}

\begin{article}
  A XXXII OMEG será realizada em duas etapas:online e presencial.
\end{article}

\begin{article}
  A primeira etapa será realizada online via plataforma Moodle Ipê UFG
  (https://ead.ufg.br/) dia 28/10/2023, das 14:00 às 17:00 horas.
  \begin{description}
    \item[§ 1º]
      Esta etapa consistirá de 10 questões de múltipla escolha, cada uma com
      valor de 1 ponto, e sua correção será feita, automaticamente, pela plataforma
      Moodle Ipê UFG.
    \item[§ 2º]
      No dia da prova será aberta uma sala virtual para identificação e
      monitoramento dos alunos durante o período de realização da prova. O
      aluno que não estiver presente na sala virtual no horário de início da
      prova, será considerado desclassificado.
    \item[§ 3º]
      O link para acessar a sala será disponibilizado na página
      https://omeg.ime.ufg.br/.
    \item[§ 4º]
      O fiscal responsável pela sala fará a primeira chamada às 13:50 e a
      última chamada às 14:10. O aluno deve estar em posse de um documento de
      identificação durante toda a realização da prova. Caso o aluno não responda
      anenhumadaschamadas,eleseráconsideradodesclassificado.
    \item[§ 5º]
      Os resultados serão divulgados na página https://omeg.ime.ufg.br/, no dia
      31/10/2023.
    \item[§ 6º]
      Os alunos serão classificados em ordem decrescente de nota, e será
      estabelecida uma nota de corte para cada nível, que será disponibilizada
      juntamente com a lista de classificação.
    \item[§ 7º]
      Serão convidados a participar da segunda etapa todos os alunos, de cada
      nível, com notas maiores ou iguais à nota de corte.
    \item[§ 8º]
      A lista de alunos convidados para segunda fase será disponibilizada na
      página https://omeg.ime.ufg.br/ constando apenas os nomes em ordem
      alfabética.
  \end{description}
\end{article}

\begin{article}
  A segundaetapaserárealizada dia 11/11/2023, das 14:00 às 18:00 horas de
  forma presencial no campus Samambaia da UFG e nos pólos de aplicação
  virtuais divulgados até dia 10/11/2023 via site da OMEG.
  \begin{description}
    \item[§ 1º]
      Esta etapa consistirá de quatro questões dissertativas, cada uma com
      valor de 10 pontos, sendo que pontuações parciais poderão ser
      consideradas.
    \item[§ 2º]
      Os alunos selecionados para a segunda etapa deverão comparecer ao
      local de prova obrigatoriamente munidos de documento de identificação
      original com foto.
    \item[§ 3º]
      Na segunda etapa, a comissão organizadora da OMEG divulgará os
      locais de realização da prova através de comunicado na página
      (https://omeg.ime.ufg.br)
    \item[§ 4º]
      Os alunos de cada nível serão classificados em ordem decrescente de
      nota para estabelecer as premiações.
      DAPREMIAÇÃO
    \item[§ 5º]
      O resultado final com a lista de medalhistas premiados e menções
      honrosas será divulgado na data de 29/01/2024 via página
      https://omeg.ime.ufg.br/.
    \item[§ 6º]
      A cerimônia de premiação será realizada dia 31/01/2024 às 09:00 no
      auditório da Biblioteca Central localizado no campus Samambaia da UFG.
  \end{description}
\end{article}

\section{DISPOSIÇÕES FINAIS}

\begin{article}
  Qualquer fato novo, omissão, dúvida ou caso fortuito oriundo do presente
  regulamento será decidido pela comissão organizadora.
\end{article}

\begin{article}
  Ao aceitar participar da XXXII OMEG, os estabelecimentos de ensino, os
  responsáveis pelos alunos menores de idade e os alunos maiores de idade
  aceitam o presente regulamento e as condições em questão.
\end{article}

Goiânia, 28 de julho de 2023.
Comissão Organizadora

\begin{tabular}
  Profa. Dra. Rosane Gomes Pereira (coordenadora da comissão organizadora)                & Instituto de Matemática e Estatística – UFG
  Prof. Dr. Otávio Marçal Leandro Gomide (vice-coordenador da comissão organizadora)      & Instituto de Matemática e Estatística – UFG
  Prof. Dr. Tiago Moreira Vargas (presidente comissão de elaboração e correção de provas) & Instituto de Matemática e Estatística – UFG
  Prof. Dr. Marcelo Bezerra Barboza (coordenador de inscrições)                           & Instituto de Matemática e Estatística – UFG
  Prof. Dra. Adriana Araujo Cintra (coordenadora de divulgação)                           & Instituto de Matemática e Estatística – UFG
  Profa. Dra. Ana Paula de Araújo Chaves                                                  & Instituto de Matemática e Estatística – UFG
  Prof. Dr. Francisco Bruno de Lima Holanda                                               & Faculdade de Administração, Contabilidade e Economia – UFG
  Prof. Dr. Gregory Duran Cunha                                                           & Instituto de Matemática e Estatística – UFG
  Profa. Dra. Kamila da Silva Andrade                                                     & Instituto de Matemática e Estatística – UFG
  Prof. Dr. Luiz Fernando Gonçalves                                                       & Instituto de Matemática e Estatística – UFG
  Prof. Dr. Valdivino Vargas Júnior                                                       & Instituto de Matemática e Estatística – UFG
  Mislene da Silva Gomes Técnica-Administrativa – UFG
\end{tabular}
