\section*{Das Provas}

\begin{article}
  A \currentEdition{} \acrshort{omeg} será realizada em duas etapas: remota,
  através da Internet, e presencial, nas dependências da \acrshort{ufg}.
\end{article}

\begin{article}
  A primeira etapa será realizada de maneira remota pelo \acrshort{moodle} Ipê
  da \acrshort{ufg}:
  \begin{center}
    \href{\moodleufg}{\moodleufg}
  \end{center}
  dia \phaseOne, das 14:00 às 17:00 horas.
  \begin{description}
    \item[§ 1º]
      Esta etapa consistirá de 10 questões de múltipla escolha, cada uma com
      valor de 1 ponto, e sua correção será feita, automaticamente, pela
      plataforma \acrshort{moodle} Ipê da \acrshort{ufg}.
    \item[§ 2º]
      No dia da prova será aberta uma sala virtual para identificação e
      monitoramento dos alunos durante o período de realização da prova. O
      aluno que não estiver presente na sala virtual no horário de início da
      prova, será considerado desclassificado.
    \item[§ 3º]
      O link para acessar a sala será disponibilizado em:
      \begin{center}
        \homepage
      \end{center}
    \item[§ 4º]
      O fiscal responsável pela sala fará a primeira chamada às 13:50 e a
      última chamada às 14:10. O aluno deve estar em posse de um documento de
      identificação durante toda a realização da prova. Caso o aluno não
      responda a pelo menos uma das chamadas, estará desclassificado.
    \item[§ 5º]
      Os resultados serão divulgados na página
      \begin{center}
        \homepage
      \end{center}
      em \resultsFromPhaseOne.
    \item[§ 6º]
      Os alunos serão classificados em ordem decrescente de nota, e será
      estabelecida uma nota de corte para cada nível, que será disponibilizada
      juntamente com a lista de classificação.
    \item[§ 7º]
      Serão convidados a participar da segunda etapa todos os alunos, de cada
      nível, com notas maiores ou iguais à nota de corte.
    \item[§ 8º]
      A lista de alunos convidados para segunda fase será disponibilizada na
      página \homepage constando apenas os nomes em ordem
      alfabética.
  \end{description}
\end{article}

\begin{article}
  A segunda etapa será realizada no dia \phaseTwo, das 14:00 às 18:00 horas
  de forma presencial no campus Samambaia da \acrshort{ufg} e nos pólos de
  aplicação virtuais divulgados até dia \remoteBasesDisclosureDate{} via site
  da \acrshort{omeg}.
  \begin{description}
    \item[§ 1º]
      Esta etapa consistirá de quatro questões dissertativas, cada uma com
      valor de 10 pontos, sendo que pontuações parciais poderão ser
      consideradas.
    \item[§ 2º]
      Os alunos selecionados para a segunda etapa deverão comparecer ao
      local de prova obrigatoriamente munidos de documento de identificação
      original com foto.
    \item[§ 3º]
      Na segunda etapa, a comissão divulgará os locais de realização da prova
      através de comunicado na página
      \begin{center}
        \homepage
      \end{center}
    \item[§ 4º]
      Os alunos de cada nível serão classificados em ordem decrescente de
      nota para estabelecer as premiações.
  \end{description}
\end{article}
